德國紐倫堡國際發明獎 宜蘭子弟蕭宇辰又奪金 | 聯合新聞網	
2024-01-18	
https://udn.com/news/story/6898/7719176	
iENA德國紐倫堡國際發明展是全球首創、歷史最悠久的創意發明展，宜蘭子弟蕭宇辰研發「智慧馬桶偵測裝置」拿下金牌殊榮，這項裝置讓民眾坐在馬桶時，可快速分析尿液檢測項目指數是否超標，做為治療疾病的參考依據，也不必再等1、2天的檢驗期，他去年也是紐倫堡發明展銅獎得主，縣長林姿妙今天表揚。現年23歲的蕭宇辰就讀國立勤益科技大學電機工程系研究所，家住宜蘭市，他的前一個得獎作品是針對神經退化疾病患者的「智能電動載具系統」，作品於2022年榮獲銅牌；去年底他再次以「智慧馬桶偵測裝置」，快速檢測疾病並提供全球疾病分布資訊的創新理念，獲得金牌。蕭宇辰說，一般醫療院所進行尿液檢測時，患者拿著尿杯接尿，非常不便，檢測時也要用很多試紙，從送出檢體到驗出結果需要一至兩天時間；他與研究團隊研發可攜式的偵測裝置，夾在馬桶上，民眾直接坐上馬桶排尿，透過光纖和光譜偵測，大約2至3小時可以得知有無血尿或血糖過高等問題。縣長林姿妙表示，宜蘭囝仔真厲害，能夠連續兩次獲得德國紐倫堡國際發明展的肯定，實在不簡單，她鼓勵蕭宇辰更上一層樓，申請專利，並試著進一步與業界合作生產，造福更多人。林姿妙說，縣府為推動發明風氣，積極鼓勵工商投資和技術合作，實施多項措施包括辦理地方型SBIR以鼓勵小型企業進行創新研發，提供補助，對於符合條件廠商，縣府依據獎勵投資實施要點補助房屋稅及地價稅，吸引廠商進駐。在德國參賽時與團隊合影。圖／國立勤益科技大學電機工程系提供參加德國紐倫堡國際發明展拿到金牌時，團隊成員開心出示國旗合影。圖／國立勤益科技大學電機工程系提供縣長林姿妙表揚得獎的優秀學生蕭宇辰。記者戴永華／攝影▪ 整理包／申請入學、繁星何時報名？ 3入學管道重要時程一表看懂
 ▪ 家長痛失巧連智？母親、巧虎陪長大 醫憶：享受親子共讀的美好
 ▪ 調查小組用刑法判教師不適任 教師反彈：那是司法官該做的
 ▪ 千人搶考！頂大碩班資通訊外加名額增 今年資工招生開紅盤
 ▪ 身心崩潰！他嘆「這輩子最後悔選醫學系」 過來人共鳴：用命換錢
 ▪ 【專題】數位原生世代大揭密 青少年邊玩邊學的網路世界